IT界討論區：大家都是IT狗,不用分這麼細(5)

屌無意中中到1001

(4)

你唔覺近post 尾突然靜晒咩

個個都唔想開post
而家變返post頭

其實Java Web App 個基本係咪:
1) 由WEB Browser sent request 比Web Server
2) Web Server 向 App Server 拎資料
3) App Server 行JSP(servlet) 嘔D Java code( JavaBean) 問Data Source拎Data,
4) Return 番D資料比App Server, (JavaBean 會Destroy?)
5) Web Server 拎住D資料砌埋D Background, response 番比Web Browser display 個Web Site?

睇完D野,都唔係好明白
同埋D Syntax,format 多到
有錯請狠狠屌

fg top up p仔 寫c# .net
之前未學過,邊學邊做
12.5k 冇雙糧
花紅唔guarantee
做左半年 幾時resign好?

language學過 c++ java sql 果D

識java 寫C#應該差唔多
學到野既咪頂多半年先走

你入職已經錯啦 12.5k

Degree寫C#得12.5k又係咩玩法?唔係cs/ee related?
走啦，再咁落去你做兩年都追唔到fg人工

初初係難搞D, 做做下自己GOOGLE下都冇乜大問題
我都諗住做夠一年唔加夠15K就走
但係勝在返OFFICE 5 DAYS 舒舒服服
WORK LOAD唔大
驚出去搵好難搵
我果時都係上jobsdb搵
但好多agent西 call
果時上去agent到原本開14k
佢話太高同埋我太遲搵(8月搵)
其他啲fg都搵哂先
到時我做夠一年會唔會又9月比人搵哂

ASSO讀完上TOP UP讀 Business and IT.
全部都關CS事

無14k 唔好做
it 都叫專

含埋加2K

又係 Agent 狗

男既加多300過夜

你地公司有冇有薪 SL?
利申以前每個月一日 m leave

agent講既野聽下好啦，信1成都死，除非本身熟人

做多幾年你聽到 agent 電話會直接同佢講唔搵工添架啦
agent 狗真係好西，又壓你價，搵親都係蘿底橙

咁多學歷 12.5k
大佬你累哂成班it9
比哂d錢 agent賺

邊間咁好乜都唔識都請

一個月2日full pay sick leave

旬工

周圍d P仔都係返5日嫁啦
你比agent 出口術呃左😔
你叫個價一定要係心目中個價多2k 預黎比佢壓
佢壓你都係做比老細睇姐
利伸： 我都成日中計

有冇巴打 join 過 tech workshop / seminar?

有個同行叫我去 cocoon 聽下人地做 sharing

搭單一問如果有 join 開你地係同同事去定毒撚去學野？

最後唔係去agent果份
最後自己搵係直接上間公司in
hr in果時問我個價幾多(果時已經去左agent比佢大過)
所以寫13k
最後我答12-13k都ok架啦
冇乜見工經驗比佢大撚左
最後佢offer 12.5k
fg果然係fg

SORRY冇Quote到

最後唔係去agent果份
最後自己搵係直接上間公司in
hr in果時問我個價幾多(果時已經去左agent比佢大過)
所以寫13k
最後我答12-13k都ok架啦
冇乜見工經驗比佢大撚左
最後佢offer 12.5k
fg果然係fg

開個agent咩啦
PCCW solution 出名有cs/EE related degree就請都16.5K返五日啦
12.5

同埋P仔返五日是常識

屌你，你答得12~13 唔通俾 13 你咩
佢俾 12.5 咪算好囉

下次醒 d 啦知唔知？

趁而家周街都工轉過份啦

長經驗啦
岩岩apply左政府果份二級電腦操作員
似做support野
如果請既話,去唔去好

有冇介紹

每年 renew 一次 contract 果份？
有朋友入左去做，係幾得閒既
不過會唔會太早開始 hea 呀？
趁後生又岩岩出黎做野仲有火
好似去搏下好 d？

去JobsDB,打C#, 一大堆呀

應該係Perm果份

perm 正苦我都想做呀

個起跑線錯哂啦
做未夠1年以上 + 12.5k

APPLY LA
睇下有冇機會做同事

冇乜所謂
唔岩咪到時再轉
而家係想轉返正常價單既工姐

入左政府好難出返黎

點解咁講

一入豪門 深似海

除左AO其他出唔返黎已經唔止近廿年咁講
九十年代大家都話廢人入政府
呢個觀念係HR/老細眼中冇乜變過

事實政府做野太慢，做IT慣左hea做一定返唔到轉頭

三四十歲撈唔掂先入去都未遲

咁我做夠一年都唔加就閃人啦
起碼夠一年個CV都好睇啲

你做夠一年就玩完
自己諗掂佢，轉工最多加百分之三十
你呢個case我當你加三千
你要幾耐先追到fg

人工咁低大部分hr都會當你冇料
有得走好走喇，你而家走，出去叫15-16都為時未晚
再唔係去PCCW solution 行個圈出返黎

我又未試過俾agent 壓價woo，反而佢幫我升價就試過 升完in左俾果邊壓都仲高過我原本expect ~10%

如果轉果時同人講我拎緊14K?
request 16k 咁得唔得?
佢會唔會問舊公司我拎緊幾多架?

[9 UP]扮搵唔到工仲好啦 [/9 UP]

講大話reference check到你就係咁先
拎緊幾多就講幾多，最簡單就入去PCCW Solution.
你直接叫17啦,白紙一張都叫到
俾d勇氣

唔該巴打
上jobsdb望望先

HR真係好狗 幾百蚊都要壓

要屌就屌老闆
我地d hr 狗都係聽order

唔熟CODE P狗過PROBA 先有正常價
起碼叫有份P仔做住先,唔洗捐枱底

科學園career expo去唔去得過？

我連比人壓既機會都冇
見親都冇offer

HR巴打話捐枱底番工 ,男朋友過夜加300

快d tg聯絡我

準備收工

呀呀呀呀呀呀呀呀

又一日

又hea左一日

呀呀呀呀呀呀呀呀冇得放工呀

第一次見完工agent係會有feedback email返黎講返我in成點

btw仲未有result

agent 好正常會比feedback wor

終於拎到第一

走啦，走啦

仲有一個月姐

通常唔會講in成點 淨係會講得唔得同壓價做唔做

CX IT GT interview 有冇人知問乜？

通常feedback咪話no offer囉

巴打係Cop?

我想問hd出來做support應該叫幾多錢好?
仲有白紙會唔會請? 小弟只係識少少programming(認該話怕累街坊 ) 唔知有乜工啱我做 兩老又日日叫我搵工 我宜家好迷惘

去過一次，哂時間

聽個朋友講，沒乜technical 野問，吹水多，因為CX IT 都唔係做d technical 野，佢地要d 英文叻既人only

講詳細啲

狗不生蛋鳥不拉屎之地

今年grad了
想做programmer
應該搵咩種類同叫咩價？

宜家做緊in-house part-time

識有人fg 3萬幾，做人做狗自己諗

認真科學園係被壓價最多既地方，你會想？
好既公司真係唔多，如期哂時間去呢d expo 搵埋d 垃圾細公司仲要壓你價，倒不如安在家中上網send cv 仲好

做咩3萬幾咁誇

你地講既白紙其實係咪就係non-cs grad (not related to IT)
假設我會三大non-cs grad
我已經諗緊我幾年後一出黎就叫18k(等比人禁到17k)，計堆通脹差唔多啦

其實咁喊價work唔work架
我驚出到去喊連登價會立即比人罵我on99
會唔會冇offer架
目前為止，正在日常維護和協助某小眾mmorpg私服(即係修bug)
用既language因為係私服呢行比較少見，講左會自爆

白紙係CS related grad,冇intern

如果唔係CS related,甚至唔係maths，入IT一定叫唔到17，甚至低過HD

介唔介意講下咩科？

哂銀時

computing here
搭單問如果想做p仔有咩種類好做？大約咩價？

個人覺得Web Dev幾有潛力
App就飽飽地，上面成堆人塞係中層
Game就OT無極限兼人工同工作量唔成比例

除左Game之外，其他今年FG都應該係16.5-19
實際多幾多就睇你有幾多料

香港好奇怪，IT食相關學歷食得好犀利
就算OU computing, median都16K左右
唔相關，三大都冇乜用

考張垃圾cert能否洗底
吊，班cs扮工咪又係一樣上stack overflow
咪又係比compiler捉低能mistake
咪又係css寫完一次睇下 全部走9哂位

放工啦

好似係做過幾個大freelance

多謝解答
如果做in-house會唔會低人啲 ？

小弟small potato黎架咋

FG P仔
degree 開16k (平庸) , 三大+1k, intern + 2k, 1st Hon + 1k , 天才自己開價
HD/ASSO 開14k

真心不騙

利申: 庸才

唔該巴打

IVE HD SE 年半前入職12k上年加左2k今年6月再review應該叫幾多同埋升唔升到senior

利申: Android P仔

介唔介意講cgpa幾多

我想問hd出來做野應該叫幾多錢好?
仲有白紙會唔會請? 小弟只係識少少programming(應該話怕寫rubbish code ) 唔知有乜工啱我做 兩老又日日叫我搵工 我宜家好迷惘

仲有我想問下qa係做D乜?

呢度有冇巴打做過銀行既uat tester

IT 狗向各位請安，話咁快又星期四

無錯 明明好似琴日先係星期一
又就來3月了

就出糧啦
可以去買 m 記加大

玉子將軍好撚正

岩岩先番到公司

今朝早晨食乜呀？

我好期待佢出返黑椒漢堡

我今朝好早明明起左身但係好攰同唔想起身，訓返跟住就遲大到了

做緊game 2年html5, 16k , 點算

遲到又有咩好驚喎

估唔到香港 game 仲有得做

警犬可以屌人老母, IT犬只可以比人屌老母

駁唔到

16k

各種testing

12k mobile 都肯做

有就實有
做唔大啫
想轉工跳pt都難，全香港冇乜幾間game公司
有都唔大規模

問題係今個月未試過唔遲
聽日真係要準時

今日都23號啦
未試過唔遲
遲埋呢個月都唔爭在啦

差果少少就有成就,唔係咁都唔遲埋佢呀ma

我都連續遲左半年到，老細都無出聲。上個禮拜請假，問都無問就簽左了

連續遲一個月有加乘

高層

btw 我之前聽我老細屌過另一個同事
日日 5 點幾就放工先返工
7 點幾就走人
佢又唔炒得條友，因為個同事做野真係好快手

巴打細公司?
遲到洗唔洗補番鐘

一日番2個鐘

做哂野就走啦

咁誇張

3.3 個陣想入shitty唔收

無計鐘的，都唔係細，係兩個集團既合營公司。
我通常會遲半個鐘，為左良心過意得去，會補5分鐘比公司

唔係高層，係成個dept 都鍾意玩集體遲到早退，老細吹我地唔漲

差0.2 咋巴打

做得哂 d 野就得啦

其實唔係做 solution / software house 都唔會 OT 得好勁

3.3 Shitty Top-up定UGC唔收

上班時間

佢怕左我地，個期set 到勁鬆動

開撚左成朝會
一句野都未講過

辭職撚就是霸氣

依家d ap 叫價高過sa

3-4個ap 叫45k or above
而sa 3字尾4字中
個市場咩玩法

巴打請人?

佢請左3個post喇

btw. ap好似冇見過有4字頭

請呀
ap/sa/qa/sql 都要
ap 起碼2年exp
front end 要識js/angularjs
back end 要識java同spring

tg:HR_win

其實我覺得 vue 好過 angularjs 囉

好想上ap，但係要有耐性等多年

差4個月2年

好多ap 要45k
上份工26k request37k 同45k 都有
offer 34k 再加montly bonus 都reject
究竟係出手低定我未跟貼個市？

快d 過黎手把手咁教我用

如果skill set 岩同自問有potential 唔介意既
因為之前有連登仔上黎hea in
做壞左個頭所以我先死守2年
2年request 30k 同上黎問佢咩都唔識
仲響朵話我講過包請
唔好咁痴線啦

其實個人黎講絕對尊重code monkey，年資高做到50k，做死一世都唔覺得有問題
不過香港真係冇乜可能
見/聽過最高都係唔夠40k
係香港要搵得多冇咩可能會掂到code

可能唔係連登仔呢
連登又冇PM
你publish 個tg出黎係人都in得啦

佢on9
係人就要用30k養佢

預備食 lunch
開左成朝會

食乜好

KFC 叫雞

出去買三餸飯

aeon?

茶餐廳姐, 有湯有汽水送幾抵屌

準備grad 有個揀工難題
一份係ibm做java 15.5k 有double pay
一份係中小型公司 19k 冇double pay
點揀好

年薪差不多
為何不做大公司？

就GRAD都咁好PAY....
點解我咁苦命

做乜野先得嫁
睇價錢有咩用
19k番shift 要ot 又唔同講法

Ap 叫4x k 果d係咪連in 都唔會in ?

點樣可以hea in 可唔可以分享下

19k個間係 朝10晚6 寫下web,app
之前intern做過 無論老世,同事,公司環境都好好
但諗過下career path大公司會好D 同埋IBM出名
所以唔知點揀

識人好過識字 呢個我終於理解

4x k 起碼都係SA 了吧？ 普通一個AP 點叫到4x?

2年出30k
有冇跳得咁多

如果起得高就唔難既，20兩年跳兩次

做一年跳一次
唔驚比人bam咩

有無巴/絲做過地產發展商既AP? 好唔好做

唔in 廢事哂大家時間
in 完覺得ok 又一定比唔到你
壓你價又比你地屌

呢行好多人都密密跳，尤其岩岩fg冇耐

公司肯加舊人人工既話又點會跳黎跳去

做唔長做花個底唔太好
第1年起碼2年啦係嘛
1年跳1次邊個敢請

一年跳一次好普遍，其實都見慣，最緊要理由吹得好

大把人係咁，頭一年跳兩次都有呀

痴線

點吹法先叫好

怪d打工既真係痴線

見過半年跳一跳
玩左3年就3皮野

留名

講到底最終都是靠把口搵食,
IT真毒L完敗

文科，冇相關經驗，12k叫唔叫倒?

讀文科做乜出黎做IT搵屎食

拎4xK既AP, 會交到咩貨

想當年我都係文科冇相關exp, 你可試下, 我5年前叫到9.5k

睇完cv就算
答你唔到

咁早?

hd fg白紙做support叫唔叫到12k?

普遍12-13k
沒沙紙support好低賤

今日無interview
出哂offer 仲可以做咩

睇漏hd, 14k無問題
12k唔好屌

其實如果以前景來講 寫code係唔係會好過做support?
但係小弟又怕俾人屌寫垃圾 請p仔會唔會請白紙

有個AGENT 打黎問題做唔做D咩System Specialist,
又要對客,又要有Programming knowledge 先得12K,仲話個前景幾好
仲有份Home Test 要做左先有interview
雖然我HD未Grad,無EXP,都唔係Refer 份咁樣工比我呀MA

agent狗究竟要呃幾多人既錢

之前做startup? 有見過部份startup人工高巿價唔少

個agent食咗幾多

雖然唔太知價,不過單講做嘅野已經有陣伏味

我屌間公司個Website 仲行Flash

agent 係狗係垃圾

google translate 但係 website 擺咁撚多圖

<body bgcolor="#E6E6E6" leftmargin="0" topmargin="0" onLoad="MM_preloadImages('../image/logo_02.gif','../image/topmenu/but_01pdt_b.gif','../image/topmenu/but_02tec_b.gif','../image/topmenu/but_03ser_b.gif','../image/topmenu/but_04trn_b.gif','../image/topmenu/but_05dl_b.gif','../image/topmenu/but_06com_b.gif','../image/button/but_more_01b.gif','../image/leftmenu/partner/01_businessP_b.gif','../image/leftmenu/partner/01_channelP_b.gif','../image/logo/logo_02.gif','../image/leftmenu/partner/01_Channel_b.gif','../image/leftmenu/partner/02_OEM_b.gif','../image/topmenu/but_08env_b.gif','../image/topmenu/but_13blg_b.gif')" >

windows98?

唔係

你唔講都都無去睇

IT 狗下午茶
食完又返去 DUP CODE 啦

仲諗緊散水餅買咩好
泡芙,東海堂,PIE &TART
唔熟果D 美心4.2

而家幾多呀巴打

有冇巴打公司請P仔
做左半年C#
頂唔撚順
快快搵到工轉走

頂唔撚順人工太低
好有興趣繼續做呢行

幾多人？
東海堂 d 切餅幾好呀，一係 pie & tart 又好
泡芙唔係個個麻甩佬都岩

後生仔有大志係好事

係唔係咁等錢洗

都係10幾個人姐,
真係好FD都係幾個
所以價錢都唔係問題,係唔知邊間好食D
隔離TEAM D 碧池比美心佢地算

如果First Major 唔係CS其實搵工會唔會話差好遠？

利申：三大QFin second major CS，想做IT狗

頭幾年一年跳一次差唔多啦
利申 16grad 做左唔夠半年跳 人工加左約20%

QFin

好熟果 d 我買過 tony wong 同 paul lafayet
如果你公司附近有可以一試

又或者就放工請飲 starfucks

仲有幾日星期,睇睇先

咁撚屌

其實好廢
讀到好頹 得返CS係真係有興趣想讀/做

每到6點就靜晒

各位IT 狗放工未
返埋聽日又放假喇

番埋28號就放一星期假

三月我都放一個禮拜去旅行

唉，早知當初唔打電話過去hr傾人工
其他應徵者係今日簽哂約，但我仲冇得去簽

agent狗唔屌唔得

呢排好多agent搵人
差唔多日日都收到call
有冇咁缺人手呀

話說我啱啱先轉左3 個月工
佢話再加20~30% 問試唔試下
perm job 13個月糧 + b仔
~2 years pl/sql exp

好似好吸引

agent好多工狗也不屌

P仔會請白紙呀
人工一般比SUP高

寫垃圾唔緊要, 識寫就得
出來做野都係做好一套function
然後其他function copy舊果套
好簡單, 無人要你寫algorithm

我都係識下D if else, for-loop, System.out.print...
去做P狗

有無咁易呀
我for loop 識print到直角三角形wo

夠啦 可以去叫下20k

邊間會請白紙p仔呀
我搵左幾個月都無wo

大把
你係咪冇相關學歷？

獅子開大口，咬中一啖就回本
之後份份都based on 4xk加上去

ive hd se

我做緊呢份都係agent介紹
仲係比你地black list果間

想問下3大fg 冇intern 非CS但IT related叫到幾多價 gpa影響大唔大 得2點零

HD SE
有冇打算讀個cs degree

搵到份工先再講啦

SE咪算好 我hardware既點

推

前一份係地產發展商嘅P
開頭唔差嘅
但係之後部門環境有變之後就好難頂
同埋我main開嗰啲係十幾年前嘅產物
連OO同MVC嘅concept 都冇
同埋老屎忽啲OT文化好勁
唔過7點都唔走

係拎左offer之後再打去傾人工？你再叫高幾多？
之前試過收到offer還價，跟住hr叫等消息，之後就無回音，所以以後收到offer都唔敢再還價lu

冇講叫幾高，只係問有冇得高d
而家我就係好驚真係冇offer，屋企人知道左屌到我仆街

有沒有巴打絲打有興趣入Cyber Security呢行？

沒經驗不緊要，最緊要肯學，識啲Linux，識啲Java就Ok.

大公司來的，有興趣可以tg hakkakungfu 再談

做緊廢青4個月
個個manager睇人地成績表定生死，我又冇手提電腦show portfolio(要用到特定software)

未聽過Cyber Security,可唔可以講多d?
同埋工作地點係邊區

巴打讀se都咁 咁我hardware既點算 仲要gpa唔高

即是扮黑客潛入別人系統那種，我們會提供訓練。

九龍灣工作

gpa2字頭

我都係2字頭

Pen testing
Kali?

全中。 Penetration testing 只是其中一項，我地仲有好多嘢學同玩。邊學邊做

求其印D system 畫面出來

請FG/白紙 對方風險都好大
又要搵人train你
又唔知你幾時上軌

Linux 係唔係Kail-Linux?
係唔係玩wireshark個d?
利申:我security hd畢業..

巴打介唔介意開名係邊間 有offer 驚中伏

九龍灣太遠,如果係香港島就正

有興趣啊

間野係唔係cwb?

我都係，邊間ive

冇人理

第一頁有

我地開工隻Linux distro 主要係用 Kali. 亦會用多幾隻tools （主要針對Web 同 host assessment) 在 Windows 或 Mac OS 執行。

Wireshark, tcpdump 等會用, 亦會用nmap scan下對方既ports

歡迎tg聯絡我 hakkakungfu

Tg: hakkakungfu

雖然係咁，但返工時間不是限死9:00要返到，OT亦好少有。

咁好？！
我見過間叫
cyber universal company limited
同你講ot到7點就想走？
冇8、9點唔好諗
果班狗仲串你唔想日日OT？做食蕉啦你
jobsdb日日登，請左成年都仲請緊唔係冇原因

放幾點？

6:30pm 最遲走。返一至五only

我地hacking 就係要有 team work 精神！不會串來串去。

公司文化好好，大家同事相處亦好融洽。

果間野上去見工都串到爆

好工丶好腦細丶好戰友係難搵，大家有興趣可加我tg

幾錢一個月

加我tg hakkakungfu 再談

準時放工

公司靜過自修室

高層坐房咪聽唔到出面有幾嘈

坐房

係呀
成間房1x 人一齊坐

晨早流流又上黎請安

今日好凍呀，大家有冇著多條褲返工？

你係咪響被竇出post?

凍到鳩都縮埋

乜你地咁虧

除定褲等你黎喇娘娘

唔係
係中環
近上環站

渣GA

我著住虧佬褲飲住熱朱古力坐左喺梳化出 post

一諗起你地要出門口返工就覺得凍，陰公豬

脂肪保平安

黑絲西褲無問題

好工既代價咪就係低人工
尋晚refer左個fd去搵你
今朝佢同我講返
我一聽公司名就

不過放心，我冇同佢講

又要in 人喇
我唔in 呀我要交配

一路in一路交配

同黎IN果個交配 (不論男女)

你好靚仔
好想幫你含撚

Gay

一路 in 一路喺 meeting room 交配

很想趁返新工前去旅行啊

正
見過我
姐係有我direct line 啦
唔好等call 我

去啦比卡超

反正無囡 含下撚試下中途轉gay
有it狗做有錢收有仔溝

吉下菊花都得既

記得安全就得啦

很是吸引，毒西最適合去東京毒行秋葉原

咩意思
間公司好Hush?

工作環境我唔清楚
應該都幾好幾輕鬆
但人工你預比big4重低

但晉升點樣先 有冇得同big4 比?

幫我買模型

咁公道D講，論晉升邊有公司可以同big4比
big4之所以爛市價都咁多人爭，最大原因都係挨幾年就有好世界

小弟不才
請問big4係邊4間

就係會計個big4

佢地都有it audit team

打個比喻就係google, facebook, apple 出14k請人，仍然會有一大班人撲過去
但百度都係offer 14k，就要考慮下咁囉

毒撚同事：wind已收

哪有錢你老母.jpg

每組辦事方式可以好唔同，待遇好唔好可以好大差異。

between, 多謝您的referral

At least 我唔hush

Big4主要是IT audit
我地做佢地所謂cyber security

晉升好講你肯唔肯考cert丶練習hacking晉升自己。其實big4 or not幾年後大家final destination 一樣。除非你做嗰間係細公司+中小企業客。

Cs year2 想搵intern
識java, c , 少量c++ javascript
咁嘅資歷係咪搵唔到intern

足夠
可以學定少少framework更有幫助
e.g. java:spring, js frontend: react, angular, js backend: nodejs expressjs

唔該晒

同同事去: 唔駛錢

番屋企坐下先啦17k
3大It-related degree+都叫識啲programming+有大公司intern+有coding exp叫16k都俾人壓呀收皮啦哂銀時仔

我profile係咁:
i大 it科
野雞it degree
0 實戰經驗

非agent收緊19k

我覺得係睇人，個人淋少少就一定比人壓價，唔關咩公司事，間間都係咁刻簿

果間都出名西
所以佢問我低啲個陣我就諗佢就算出offer我都未必要

P仔?

16又低左少少既
有18k既料冇18k既口才都冇用

仆街好撚凍呀

渣ga

利伸: 著左heat tech 都唔夠暖

渣ga

渣ga

利申：凍到唔撚敢去廁所忍左成個鐘

任柯嫁wor

公司有暖氣

想轉工 有冇人收留我

公司d ap 同sa. 好自豪自己唔識program. 最近仲升左職。同公司唔同命

個人唔發熱佢保唔到暖

巴打有冇兩年經驗

壓你係正常。講真通常FG開expect salary都會被人壓(你知HR...)。之前覺得自己係i大垃圾topup 所以開15k，結果被人壓到13k，不過話過probation加返。之後做左三個月又話表現唔理想乜乜，話比我過probation但就無得加。

結果我即走扮未找到工。去找第二份叫17k。找左一個月左右已經有二個offer。1份壓到16k，另一份最多都係被人壓返去15k，仲話過probation有得加1k.
前者見工個老細仲話以fg來講我開得高，我即刻講返16k係一個正常fg programmer的公價，結果佢之後都有比offer。
（結果做左後一份，因為環境和地點好少少，又被屋企人催住我要有工返）

如果被人大二下就縮，咁對方梗係壓你價

學到野
根本有IT RELATED底唔愁冇工做

畀多支強心針大家
我舊年fg 見AP開23k
佢開個offer俾我係22k尾，扣完mpf都有21k尾
當然依個數絕對係高過average一截
但起碼大家知道，唔好信D公司話咩「fg 冇可能17k，14k啦」 之類既廢話
公司實係想出最少既錢請人，為壓價無所不用其極一D都唔出奇
只要你個價合理，唔好怕企硬，就算壓都唔好壓得太離譜
參考返我頭post個爛市價，低過就咪撚做

btw，壓1k，2k D公司其實真係唔做都罷，壓價只係一個sign，入到去肯定重有大把屎食

其實fg個人正正常常，有些少it sense，搵一輪工坐底兩三個offer都冇走雞。佢壓你根本就唔洗怕，reject完咪繼續搵。

三年

hi 我有
絲打係唔係請男朋友？

Ap/Sa 唔識program 咁佢地平時係做咩

巴打係咪有大量intern support你嗌咁高價?

Fg敢搵ap，已經唔小野

3個月intern+2個sem part time
但我fullstack（web, app, db, backend, testing），做到埋少少design既野,而家做野基本上SA放左落黎就自己做，做完同另一個AP peer review，唔洗SA帶仔咁帶

我反而覺得間公司夠勇敢請fg做AP

巴打
小弟公司請sa/ap/qa/sql developer
可以tg 我
tg: HR_win

屌你老母 d requirement 西到仆街
屌你老母唔撚想做呀
屌你老母個 db 見到都唔撚想掂
屌你老母開 table 有冇用腦架？

強國人手尾 ？

同強國人差唔多，屌屌屌屌屌
唔撚想做呀屌你老母

3 個唔同 app share 同一個 db
仲有勁多 redundancy
foreign key 又無啦啦開個 text fields 入去儲 id 做乜撚野
price 又有 shipping, order, item, total
屌你有 formula 仲儲個 total price 做乜撚

信已比, 仲有新嘢做?

我公司都有類似既野

屌，你究竟係唔係痴線同事

btw 用左個 total price 又話我錯，屌你咁就唔好撚 store 啦屌

直接屌佢老母啦

好彩唔係我負責整
我淨係拎出黎用
理撚得佢

佢都傻撚左 14k我出去番份文職咪得
以我能力同cv又唔係搵唔到

個agent打黎問我fg點解叫兩萬
我話已搵到另一份
佢就 cut我線

其實而家有冇邊間銀行it係比較好做?

好意思係錢定學嘢定 hea 先？

如果 FG 嘅話做邊間冇乜所謂，最緊要做夠一兩年好走，越大行掂都嘅嘢越窄，唔轉好難學新嘢，錢亦會難加得快。（tier 1 投行另計，利申：未入過果啲）

ive教過玩ms12_020_maxchannelids呢個

毅進仔都22k
你地仲開14k?
幾時先跟得上大市

讀過歷史，不了

聽講高盛唔錯，舊年grad嗰陣好似開好多位

16k好多公司都比到wo

e句真

有intern exp無用
打code打到飛起無用
運氣先係一切

Junior Programmer
AVG 17k

Hospitality / Catering, $18,000
IT / E-Business $20,000

咁姐係開18k都唔過分？

想問 讀完HD
但咩都唔識 會唔會請

高盛唔係ibank?
其實我自己做緊某中資銀行
想轉下
hsbc hs boc唔好就聽得多
想搵下邊間銀行做得過, 做開java/web嗰邊
唔使話要學啲乜野, 都係睇人工同少ot為主

Between, 學校會敎penetration test 個flow嗎？

巴打點解想轉？

你ive讀咩科

呢啲皮毛黎既姐 ive好似有個hd係讀information security, 呢個exploit只係搞到出藍畫面 nothing more

係呀就係指果間

我都聽講傳統啲嘅銀行好多用緊太舊ge技術(Cobol)，入左去太耐出唔返黎，炒人又炒it先
有啲ibank就好啲，我有fd做過Credit Suisse，好似話都有新野用，Java8呀node呀咁

都未聽過做ibank啲fd話要ot

三大白紙，18.5K,半年後21K，抵唔抵玩？

我都係半年exp到 有人搵 見完俾到21K
不過無走到 因為想夠一年先走
半年轉 好多人問點解想走 好難解釋

夠一年唔止21啦

白紙細電 degree撚
想入行做network
有d咩公司會請
暫時報左pccw solution

我諗2-3年好睇d
半年,1年 太短

其實我fg,簽左contract頭半年18.5k,半年後21-22k

咩工 做乜？

It, business個邊

coding定consultant定ba定乜

Screencap右下角有寫

係個科

大家都是IT狗，不用分那麼細。

好粗略咁講過，主要係玩nmap係咁掃人同埋玩wireshark...另外集中教CIA同埋密碼學RSA個d

因為都係contract, 完約咪再搵下, 續約就再睇佢畀咩offer

等多一年出埋雙糧花紅轉

又開始新既一星期

屌你老母 我唔想知

IVE既Game Software Development既學生表示，
想問下將來出來做野有乜出路#

我CGPA唔係高果班，但自己一個人寫個Game出去參加比賽咁

星期一例牌扮工

ive GPA重唔重要我唔知
但有game demo對將來搵工絕對有幫助
香港雖然唔多，不過平均都有幾間game公司請人

btw，用邊隻game engine?

扮工日

大家比心機 過多五日就放假喇

扮埋E 2日唔洗番啦

自由返工放工時間揮手區（非彈上班）

你可以收工啦

真係得

有咩公司既工可以學到
(b) 最少具備兩年有關UNIX、RDBMS(如Oracle, DB2等)、Linux及微軟視窗伺服器的系統管理、數據庫管理及技術支援方面的經驗；及
(c) 具備有關UNIX中型電腦平台、Oracle數據庫(版本10g或以上)、Oracle WebLogic伺服器(版本10g或以上)及微軟視窗伺服器(2008或以上版本) 的技術支援經驗。
註：具備有關UNIX shell程式設計及Oracle開發工具(即PL/SQL、Oracle Forms 6i或以上版本、Oracle Reports 6i或以上版本及Pro*C)的經驗更佳。

微軟比賽和Game Demo就無左，但有Game既設計畫面，遊戲畫面，遊戲CG
另外Game Competition Expo果場有成個Game Demo（一個人參加用一個人一手包辦所有Program，3D Model，聲效，故事

我自己就睇情況決定用咩Engine
同學都用Unity，XNA，Construct 2，Game Salad
宜家自學緊Unreal4

宜家自己做緊Google Cardboard VR既FPS Game打算去再參加年尾比賽

請受小弟一拜

其實入it係咪一定要有底

不才向大家請安

唔係, 有4隻腳得

見完d 19HR真係好燥底 想係佢面前差d爆粗

ibank 唔駛OT? 邊度咁荀

珍惜人生，遠離IT

形容一下佢做過d 咩

有咩好拜
其實我因為太毒揾唔到隊友姐，唔係想自己一個去玩

來生不做IT人

一個人做晒咁多野,都唔洗拜
咁點先要拜

去flxxxsystxm見工問埋我家庭狀況
有冇供樓
做乜鳩
問呢樣問個樣之後仲要second in
家下潮流興咁玩定點

on99

果個AGENT 我已經無理佢,敢膽死開12

12
不過睇佢對我都冇乜興趣
問呢樣問個樣都唔知做乜鳩

呢 d 私人野
係唔撚係可以告佢家庭崗位歧視

講到份工好有前途,又對客又剩,仲要做個咩HOME TEST,頭半PART 考CODE,下半PART 考ACCOUNT

你地個個都撈到好掂咁

home test
咩黎
我淨係即場填份卷

即係 offsite test，通常有 1~5 日時間

用Adobe xd整prototype幾正

可以send 俾我做下嗎？

有冇人in 過ETS - Testconsult programmer?

你想我點比你

係公司 Remote 番屋企PC CAP 圖

巴打係game公司?
離題有無得講吓入面啲Artist好唔好做呀

1題都唔識

知你有財政壓力, 再禁低人工

咁都得
不過我依家有野做緊佢任我有十幾層樓要供佢都吹我唔漲

最近寫緊個android app, 想知道URL link可唔可以redirect去個無webview嘅app,因為我想我個app去catch 條url唔好俾佢開。

Example: 平時人地send URL俾我， 一click就會俾我就會揀用咩browser,揀完之後就會喺個browser到開個website.
如果我加個option俾user去揀用我個app去開條url,但我個app唔係webview唔係browser唔會開到個website,只係想user click完 url就會redirect去我個app。

請問可以點做？
Sorry for 1999

js 做到，以前做過
自己 google

<intent-filter>
<category android:name="android.intent.category.BROWSABLE" />
</intent-filter>

係咪就算唔係webview or browser app都可以redirect 到條url去？

第一題
至少都hard code 廿幾行

大家有無遇過啲同事係咁：無野做果陣會話無野做，好悶，去老細到r job；去到老細派job 比佢果陣，又會揀野做，將啲自己覺得難既彈比其他人

上 stackoverflow 即刻搵到

頭先係flxxxsxstxm其中一題就係呢樣野
佢話有個數係0到999999.99
好似32.5就要轉做thirty two dollars and five cents之類咁樣
睇到頭都大撚埋
寫完堆mapping都夠鐘啦屌

正路都係e個方法

反而想知js做有咩好處

有供樓咪可以壓你價囉
不過呢d野答佢都on9

Sor 覆錯

係我唔好彩定咩
我都係想搵份普通p仔有人帶住學下野啫
今日見左兩份一份就查家宅
一份就話公司冇development team
靠依家呢次請既programmer去
搵vendor
搵open source既program
同公司既support同sales傾spec
dup埋code試野一腳踢哂

我聽完面都青埋

中文in?

頭3題都係year one功課

中文呀

可能JS做可以直接食埋個Url Scheme連揀都唔使

自己link就任自己舞啫
係條url度做咪得點解要js
街外link點都會要user揀app開好似係

想url 有 parameter 再redirect 去app 度, 又有冇計?

就係想條街外url揀自己個app去開 係咪browsable就得？ 定其實要用其他方法？

用 Google App search 又得,就禁click link 都得

呢間野真係極品...
first in完之後打俾我話請我..呃我上去傾計傾下package咁..
之後上到去 條自稱hr dept既人係度數我
最後仲要壓我幾k人工

加多個
<data
android:scheme="myapp"
或者/同埋
android:host=""
/>
睇你需要

我都in過呢間
hr話我開12k都太過高

真心唔識，第一題應該點做？

我HD冇相關經驗開15.5佢都冇講D咩
係咪做爛市

但我個app唔係webview，如果用browsable去凈係catch條url入我個app到做database matching，係咪都得 之後matching完會問user仲想唔想用browser開條url

Intern做過Game公司
宜家自己一個人做個人Project準備出去參賽

坦白講Game公司唔好太大期望
我果陣果間Intern派份Project出來比你自己做自己野
當時Program 3D Database都要自己做
但你話呢個Artist好唔好做，真心見仁見智，好睇你邊間公司做，某些會要求你2D同3D都要識得搞

Blacklist呢間先

fg top up degree
識nodejs mongodb 同少少swift 有冇人會請

冇所謂架
user揀用你隻app開
你接左條url/ d parameters 之後做乜都得
你隻app空白都得

英文word 除左幾十個word係fix之外都可以砌返出來

例如 61 & 62咪 sixty + one 同sixty + two。
寫哂d hard code字咪寫 algorithm 砌lor

除非你等住個萬二蚊開飯
唔係搵過第二份啦

咁如果之後要喺我個app到redirect條URL返去browser到開，可以點做？

咪好似平時咁自己有條link 彈去人地d app度咁
自己google下啦已經教左好多
俾埋提示你 intent filter可以filter走自己隻app

除10 同 餘數 囉

second interview/簽約個陣佢就會黎料
唔知係公司落order定hr個邊懶醒

今年tcon +2.4%

blacklist la on9公司 做黎咪日日比老闆屌

原來係咁
不過我諗佢叫我都唔去了
棟野咁樣睇到唔開胃

佢個WEBSITE 都唔開胃

我就係淨識2D, 佢都叫我去in
但係諗Degree Holder去做呢啲IVE畢業都做到嘅工
技術又未必夠人嚟, 其實有無得發圍姐

睇左少少大家d post講邊間公司點,
我發覺我好似太好運, 好離地

其實dynamic AX既development即係做D咩
公司有用AX但係具體既development係點我又冇見得到
本身唔係有哂ERP D野架啦咩
點解仲要整

樓上d 題目叫我白手做我都未必寫到好正確既syntax出黎 同埋已經差不多唔撚記得哂點做

做test要人唔準查任何野咁寫
果間公司唔做都算啦
e個年代仲要100%準確咁記得d syntax同function 離地到

line 福岡 份test 先難

咪係
都係個句
我寫個陣頭都大埋
成份野7題俾40分鐘我
就算個題我唔使諗都知點做但係隻手都寫唔切啦

記function係harsh d既，就算寫唔到exactly啱你起碼call "library"既interface要合理，即係知道你用緊既adt support咩operation
而syntax好基本咋喎，唔通到你落手落腳都要係咁浪費生命查syntax咩，我覺得樓上三題只係用黎篩走連咁都做唔到既人

點講好，Game公司其實好缺人才，而且香港既繪畫風格太少選擇，如果可以畫到宜家日系既2D畫有機會加分
因為都用來做手機遊戲立繪畫
但要做Game真心要考慮清楚，人工既收入雖然話月薪但都唔太穩定，因為如果細公司，其實有人講過因為公司收入同收支唔平衡，老板走佬走左幾個月數

我同意syntax果部分既
但有時寫得快漏一兩個分號都好常見

又唔係唔准用backspace
舉手嗌完成之前執番正架嘛

我HD畢業
得intern exp
下星期見support工，開14k合唔合理?

所以我有時覺得自己太離地，究竟呢d扎實既基本功係香港係咪真係咁唔重要
雖然返工好明顯唔會叫你print 12345有形狀，但好認真講句，寫兩個loop print個三角形都做唔到，真係做到p仔咩

ive hd it一定有教java同oop
個assignment係寫個買車飛程式..三角形點會唔識?notes sample尼...
利申:我唔係讀P

咁我知學校教d咩既
只係想話有d題目係掌門人果d唔識就抵死題

用oracle e-busniess都學到

寫x++做customization
你係大硬買返來咩都唔改一定間間公司岩用既咩

認真答 估到

好多只係執上手野有事改下d parameters value 再唔係就話個system限制做唔到
平時番工就煲下劇

華為公司被爆出辭退34歲以上程式員的消息，這些程式員都已經為公司工作了十多年。展程CEO陳羽翔被指獨吞股權，逼走一起創業七年的程式員伙伴，從時間上來算創業七年也恰巧是30多歲的年紀。任正非解釋道：30多歲的程式員不能熬夜，失去激情30多歲的程式員成本太高，性價比太低，30多歲的程式員在法律上有更多權利。

中年失業

30歲仲打code

WHY NOT?
點解唔得，同埋要捱夜長時間做先至係問題……

大陸興玩「九九六」，連續六日朝九晚九，三十四歲已經玩唔到

扣左午睡時間未同香港IT狗差唔多

cls

仲傷過打丁

未完嫁，做滿一年之後，員工要同公司簽同意書，自願放棄al , 唔放假

有能力既就叫20k囉，明知自己咩都唔識仲叫20k 真係俾人笑wo

有能力先20k

我淨係記得係2個loop
我寧願你比一份野我要我即刻study之後再答番相開既問題

想問下做cyber security fg入行可以嗌幾多

香港咩都唔識 邊間會肯俾20k

痴鳩線…………

作code 家要激情做乜

尋日拎左日病假好開心

sunny

西面老女人

自我介紹到一半
一句得啦唔洗講cut撚左我

講完自己點解會走 講完冇一分鐘又問返我點解走

Program唔識又要扮識 講撚完係舊公司寫左d咩,拎黎做d咩
跟住問我寫黎做咩

自我介紹都cut 鳩人就肯撚定呃飯食
直接屌佢老母
自我介紹睇到好多野
利申：讀psychology 出身

有冇人可以職業輔導下我？？

轉行啦

點
不過我覺得我雖然已經返緊工, 但唔係好熟行情

追左少少post
想問各位行內人認為咩先算係it related degree

獅子個垃圾"玩我", keep住出事, 俾咁撚多錢vendor develop同maintenance, 最後解決方法係推自己d人出去幫手fix, 真係戅鳩

一直有試記律部隊，政府等等
但未成功前唯有做住ＩＴ先
而家份工冇野學，冇前景

做左半年野最大感受
啲野平時唔upgrade就唔會upgrade到

其實公司福利唔錯，係人工加得慢
如果入黎養老真係一流
但唔岩ｆｇ囉

system定library

返工享受退休生活, 收工自己搵d有興趣既野學囉

咁你要乜嘢輔導? 你都知自己要騎牛搵馬

唔係炒左好多it咩又

知係知，但宜家都想轉工，有個保障
想搵一啲唔使日日做到死既工
但又唔識ＩＴ市場
有冇人可以指點下我？

又要cut cost,又睇名揀vendor
我係vendor答理層都大刀大刀劈落去啦啦，唔屈返夠本條氣難順

終於忙完

一動不如不靜, 牛轉牛又要從頭適應
不如專心搵馬, 除非你想舖IT做後路

咁你想之後專注於邊個方面呢?
諗左自己想點再決定
IT都未必係日日做到死

hr 狗有咩咁忙

del bug

debug 先岩
de到傻左

陰d陰d咁炒, 咁咪唔使上財經版頭條
好撚弱9智,唔係vendor屈,係d垃圾管理層見勢色唔對即刻補獲

請安

尋日病完
今日又要scan cv 又要arrange interview
又要同agent 打交道

成日轉名點認
btw 30cm長？含過

30米喎

btw，我從來唔認名

認jj?

未訓醒sorru
30米正呀喂

廢青表示想debug都冇得做

未望過gay 佬呀？一齊含啦

agent佬，冇個好

想做廢青 交換

所以淨係搵女

病左成日，jj 都軟埋
咁多位 IT 狗放工未

仲搵 agent 請人？
有你得啦巴打
agent 佬只係一班想 cap 水又 cap 唔撚到既垃圾

師兄識玩

十幾k 都做... 真係做地盤好過啦

搵agent佢會食你一筆錢，對於請人果個同被請果個都係蝕左，點解要晒d咁既錢

無囡想試下搞gay
呢度有冇男it9制?

2016fg 19k
每個月應該夠啪拖洗費

搵請人巴士

經agent 既salary會有所考慮
利申：我收左工嫁喇，非官方發言

想問下fg p仔就黎做夠一年 寫java .net 14k, 可以加幾多
利申：ive hd se

俾多次個tg ok?

想問下vendor會唔會請intern
好想學多d野

加4K啦
30%左右唔過份

今個月扮工日子好長
29,30,31都要番

好耐無入黎(其實以前係高登上開)
想問下而家出面係咪仲係好好景,而家成鬼日收到whatsapp話揾人

返23日

企硬18k 唔過份

HR_win

真係加到咁多咩

17
base 底冇計

hd 14k合理

正常人18k 唔過份
自問廢j 咪16k
你咁講姐係你自己心中有數啦
只係想人付和下你

暫時都缺人，但好唔好pay就難講

今日先一號咋

好眼訓

好忙 作code作到個人好攰好麻木

你唔好諗加4k定30%，而係比著你搵過第二份，18k根本唔過份

好唔過份啦...咪又係去考完test,再面試
不過講真,有d agent真係好鐘意壓價同串人,以前聽到呢d人既回應真係直接cut線再block鳩埋佢

我6月先grad
依家搵工係咪太早

唔係
U grad全部都1~3月搵工
有D公司會安排3，4月interview避過你地考試時間

thx 巴打
琴日有agent問我6月先返得做乜咁早send cv, 話5月先call back我

想你自己搵唔到工要靠佢咋 agent 吸血鬼

其實一路去到六七月都唔少工，然後年尾就冇咁易

通常大公司會先開始搵人
1~2月去大學擺booth講talk
跟住1~2個月時間搞下行政，screening，約interview
係3~4月開始1st IN. 2nd IN, Nth IN
搞一大堆野再派offer，俾人reject，搵spare派，再reject無限loop
細公司簡單得多，5,6月先搵人，收cv一望一in即日派埋offer都重得
不過大公司長期都請人，你考完試再apply應該都重有位

唔一定嫁，有時headcount 爆左要到有人走先請嫁

ibm個D就係
好多聽都未聽過個名既大公司永遠都請唔夠人
不過點都係早D apply好
拎左個offer拖一排再慢慢揀

最近想轉工，發現有一定既阻力
人工好似叫唔上咁

現價約33~34k 想叫40k..

打緊份荀工, 不過有幾個原因搞到唔太開心, 仲應唔應該堅持落去

吸血都算
有d態度仲要差到爆

講多d等我地幫你分析

唔想自爆

而家成日覺得自己做唔黎, 又真係perform得唔係幾好
究竟錯崗位定係能力不足呢
而家做既野同上份工差好遠, 可以話係兩個路線,
未返工時就梗係話新嘗試, 但到頭來係我中左伏定公司中左伏呢

巴打幾歲

我想問係咪完全無學過coding一定入唔到行？
大家點睇general assembly 嘅data science堂？

會難d, 有friend自學玩得幾好,
人地in雖然好欣賞佢, 但都有顧忌, 最後都無請

做緊邊範先？

我依家都自學緊data science
你個frd學到咩程度

佢唔係學data science, 佢學緊普通coding咋
我識得做data science除左本身專精既之外,
都多係本身做coding, 加公司咁岩有機會試而慢慢滲d

coding佢可以自己launch隻standalone app

學到咁都唔請？

間公司要求都好高吓wor

佢做另一行既, 轉行 = 零工作經驗

25

infra..system admin

system admin
照住細佬

25歲30k

Infra 原來仲好搵過p仔

有冇揾過大間果啲，Amazon Google之類

System admin 有幾年經
專邊一範

做咩類型公司比到咁既價

無..自知唔夠班

接近三年exp
VM/Storage/DB 都會掂
(但其實9成時間係睇其中一樣...恕我唔敢講太白 , 因為有其他同事都有追依個POST )

公司出手本身唔算高
純粹係當時急要人..先比高少少

話說小弟想轉工
最大問題係唔知Expected Salary寫幾多
大家點知自己programming skill去到咩程度？

Expected Salary 我會參考番現價>=20%
因為我覺得大部分情況下...如果加得10零個%..唔太值得走
當然仲有好多因素要考慮..例如你急唔急走..現價本身高低

一轉過黎就33k? 定係轉左後再加到33k
3年infra有33k唔係多公司比到, 你出去搵返同一個價都未必有

我都係做vm, storage, db, backup infra野, 無你咁好pay..

Fg做大公司好定細公司好，定無分別

Fg 做infra title會係咩 好似真係無咩點學過呢飯唔知入唔入到行

同問

西態度仲要壓到西價

agent都好信
到時咪又話你太遲揾工比其它f g搵晒壓你價

睇人工
諗著學野就唔好啦
個starting最緊要高

好難講, 大公司好穩定咁你做錯少少野間公司唔會咁易執
但換句話講細公司就刺激d, 你做既野相對影響大d, 做得好都多d成就感
都係人夾公司, 公司夾人架姐

講到呢度我都好迷茫

行吹水路線就大公司
行tech路線就中小公司

反正fg好快就轉工，人工最緊要

睇人工福利多數冇錯 話知咩公司

2年Java 叫幾錢？
ive 仔hd

之前見到個comment 冇錯
有心做，money oriented programming/benefit oriented programming冇死

benefits driven design BDD

Hi all
我出黎做左一年到，
做緊間si 係technical 果邊
早排公司問我想唔想轉做presale
是咪代表其實轉行好d

IT sales/consultant?
tech底IT sales好值錢

18k

又開會

2年iOS經驗 非三大
應該叫幾多？

大家點睇福利好, 不過已經有段時間覺得自己唔係做得太好既公司
前面講過, 打緊荀工

我最近都轉左呢個post...
但人工係你一半

我都想搵多d

求介紹

仆你個街，就走啦仲有 feature 加

而家幾錢

話之佢死

寫過幾多隻app

Rly

Tech 底 IT sales 咩價位到

睇咩公司做D咩
低既萬幾兩萬都唔出奇
高起黎可以好撚高，特別係b2b個D，3，4萬底再加佣都有

Ard 20k

3,4隻

好多都話要sales 經驗

24~25k

我上頭話叫我跟以家另一個sales搵食，個sales d technical 野仲熟過我

通常都係consultant之類既位做起
唔洗落手打code，但要對成個field都熟，又要賣屎忽做ba，所以值錢係合理

咁5年 叫幾多

Ching係technical sales?
咁咪好 佢做哂

後面我知啊
都有親人喺啲startup做過就係結果收皮
啱啱見咗果間係有個老母公司做傳統嘢
見我果個都係老母公司嘅老闆
原來佢睇咗我CV唔係想我做artist, 想我做返我有經驗嘅嘢
但咁樣叫價會高過Artist
(我舊同事話咁仲好, 做Artist做到PK又無say)
但我都同老闆話我想做Artist都係手段
ultimate goal可能係參與到game構思
佢都話有時game啲方向都要佢諗埋
巴打點睇
有老母公司係有水唔會走佬
但啲老屎忽可能會用傳統諗法框住你
唔係我想做嘅位
有機會俾去坤咗入去做咗勁多之後都未必掂到game條邊
定係game都係有前景
都係個好機會入去試咗先?

又忙完

年資高就好難講了，睇返你個人
不過我覺得5年起碼都要30k

其實香港最慘係game直情做唔到一個industry
一間公司得個幾丁友，實係乜都包乜都做，邊度唔夠人就叫你過去，尤其係新仔
gameplay D野係最core，如果間公司本身唔穩定，佢地更加唔放心俾外人掂

公司想請help desk around 20K

另外請個寫mobile app develop 2年經驗

tg: EL_HKG

繼續請ap/sa/qa/sql
tg:win_HR

今日做乜咁靜無人推post?
娘娘係唔係去左台灣喇？

想問下qa想上pm條路應該點行？

利申 做緊startup qa但人工好低

chur完1日做晒d野又係到r腳指，早知慢慢做算

見工成日問我個career planing 係點
點睇五年後自己
次次鳩up 做team head, 做analyzt
結果無次有回音

有無巴打知要點答

唔再見工, 另起爐灶挑戰方丈

我都唔知應該點答, 尤其係呢一年太大轉變,
去到我覺得要foresee 1,2年已經好難, 仲講5年
可能佢想你答得踏實d掛: "我要繼續做p仔 "
如果答team leader / analyst 果類, 可能佢諗
"你想係我公司做到team leader? 咁我點算呀? 過主啦 "

做vendor sales(唔撚係本地si) 一球 50-50 好平常

Up成點先，我成日都吹目標係fg起計7年內做到一個及格既SA，好似冇乜遇過意外

咁就年半多d，先到AP。

人工預料要完第4年先會掂到30 fg份工起薪低左

做完1年去考保安牌

help desk咁L高？

有無人可以解答下我既困惑

舊公司好難長做落去, 加上而家呢份夠吸引所以走左
不過做左一排我覺得好多野我都做得唔好, 有少少唔開心,
我無諗住食回頭草, 但對呢份荀工應該要堅持多幾耐呢

千其唔好食回頭草

除非第二個title

黎個陣約30k
做左一年加到33~34

即管丟下CV 出去，其實無蝕

梗係唔返轉頭喇, 走果時雖然唔係即刻想走但係已經預計到唔做得多幾耐
不過好猶疑而家堅持落去係咪真係值得呢, 同埋我係咪真係有能力攞到呢d價值

面試根本玩緊truth or dare
你實誠答就out
大膽鳩up答又out
好難捉摸呀

重未搵到工既巴打可以入黎呢個 tg group

一齊加油

你不如直接同公司講要加多d睇下佢點, 你咁既年資好難有朋友會比到
除非係熟人又知你有料

最近D agent狗死晒？
成個月冇收到叫你見工電話

你如果唔係好刻意去update LinkedIn/CV俾佢地，佢地唔會點搵你

我隔離位成日update linkedin , 日撚日都有人call 佢 , 佢又成日同我講， 好撚頑

有冇咁多野update

點撚知佢

我好少update linkedin, 但係間唔時都會有d HR send message黎
佢地d message既質素好低, 根本唔會想理佢地

想問下有冇巴打係做緊大學機構？係咪真係會mon住d職員上過咩網同埋出report俾部門主管？

加減skill, 改下年份又可以彈update

巴打做大公司中層位?

細薯仔咋

屌,離左職仲忙過番緊工

果d係agent公司叫佢地send detail cv/約時間電話傾計或者叫你地去Office吹水咋

為何？

你唔係未grad咩

印象中佢今年7月先grad

叫我叫佢send detail cv?
d msg有兩種
一種真係好似你咁講, 都寫埋不如約個時間吹下水,
另一種係聲稱有d咩position需要我呢d咁既telent
前者佢地算係搵新客? 後者即係幫個客搵人?
我從來都無理過佢地喎

我part time hd 炸
原本係隻account 狗
私人野平時無時間做,離職之後就東蹦西走

返工太冗可以應酬一下
間唔中都會撞到靚offer

好睇運氣, 人貴自知, 除非你係出名公司好有料, 否則應該都要過幾關先知道offer 實際幾錢
再癲d有agent會打去公司reception 問我contact number

我比較好運, 唔係搵過好多工, 乜都唔知tim
不過你咁講完我都唔會show佢地

呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀唔撚想做呀

上過幾次當
扮公司叫你上去吹水
上到去先知係agent
吹完一大輪又活未有工適合你住
浪費車錢時間

又撞板
點算好

咩事

點先可以提升自己d英文水平

聽多講多，睇美劇睇英字幕係一個好開始

做緊d可能會搞爛server既野, 結果又真係

睇你講緊係日常生活定係IT界既英文

試過有agent搵我話業界龍頭想請人
直接under亞洲區總部, 唔駛經香港班老鬼
可惜最後無offer

事後問返個agent, 原來佢無做開IT job
不過HR叫佢幫手搵, 經linkedin見到有related background就搵到我

uber咁大間都無自己recruiting dept?

唔係uber

但係有亞洲區總部都唔細啦?

業界唔係指IT
不過都係MNC

我覺得Linked係IT界facebook, 有d專門野好難搵到人, 通常都要挖角
不過可能要中上職位先易有好offer, 因為好多agent 亂咁呃CV叫人做contract 位

唔駛太上心, 冗到悶咪傾一兩句
上門就不了, 有心應該係佢去你公司附近搵你

呃完CV再叫你做西contact
試過P仔開我13k,12個月糧接近無福利
比我少佢老豆
瞎架你？見唔到我current salary?
減薪減福利跳糟

我唔係IT狗不過岩岩見到數碼港砌緊堆booth搞career expo
大家呢樣日可以去望下

你public左current salary?
通常我會直接問個Offer 有冇 某過數, 有先再繼續傾

有無英文廢嘅人做緊美資公司?

大公司要挖角都唔洗靠agent啦
每次收到agent message都覺得佢地只係亂send野睇有無人中,
好聽叫中六合彩, 唔好聽就同詐騙電話睇有無人上釣無分別

between 人地叫 LinkedIn

已比C V有埋current salary

咁你唔過檔agent邊有commission
損人利己是常識吧

冇伏既agent繼續冇伏
伏開有條路

好少有唔伏既agent

[急問]
見完工,出晒offer,話請..
佢話要返左見,之後星期六去驗身,公司比錢(3個月内走就自己比錢,價值$330)
我想問下驗身到底係返工前驗?定係返左工後先驗?
如果返唔到咁點?HR話:你咁後生一定過到..(我肥仔尼)
求前輩指教!謝謝

ps:我係fg,大公司,做support

工

驗咩身

都係d普通野掛
度高磅重, 量血壓, 照X光果類, 可能抽埋血

佢話要抽血
但我諗$330都唔會多野驗
反而我想知返左工之後先驗身會唔會有問題?

返左工先驗身既風險係公司度, 佢比你咁做咪無問題囉

除非你有d唔洗驗身既offer係手, 唔係你都唔算有損失

免費body check

冇其他offer,ive hd一畢業份in就請左人工有post個個價...
5days + 9-6 +year 10holidays

ive hd一畢業,第一份in,就請左,人工有post個個價...

我諗好難唔pass既

驗咗身先幫加你入保險plan, 有公司係咁做

但返左工先驗身,咁有冇問題?

唔係份份工都要求驗, 所以佢ok就ok啦
但巴打講保險個問題, 如果返左工先驗+驗左先join保險,
咁佢未出報告段時間咩玩法

我都想知..

唔係勞工保險，果份入職就一定包咗
係另外比醫療卡，睇醫生或者住院果張

咁我都係做左排先攞到醫療咭既,
但未攞到之前佢已經有話其實份保險已經生效,
真係咁岩係呢段時間要claim可能麻煩d
ive巴打後生細仔無事既

3舊水果D叫體格檢查呀師兄
稱唔上身體檢查
求其抽下血驗小便度身高體重

你自己上網check做真正body check要幾錢先啦
呢D體格檢查廢到仆街
你唔PASS你副偈真係有問題

大家搵工會搵公司直接落廣告定係agent?
Jobsdb好多都係agent

有無巴打試過
hr 比左offer後人工低過expect salary 500到
有無得同佢bargain 叫佢加到去expect salary
依份係理想工作
大公司

前提已經有另一個offer，已sign contract ，準備番工
人工去到expect salary
過probation 再加多1000
但就唔係first choice, 只可做踏腳石
中型企業 ，有好多分店係香港

咪直接同個hr講要去到expected salary 先accept offer lor

小弟就係想要個offer
咁直接會唔會直接比人ban左個offer
有無巴打試過係講完又加到去理想人工
定通常講完就比人叫等消息

我當然知真正身體檢查唔只咁少錢

仲想問下各位巴打返工著咩衫好
另外銅鑼灣返工有咩好野食介紹

會架
咁你可以客氣d問下佢可唔可以俾到expected salary, 話如果俾唔到就要考慮下，睇下佢點答

我就係上星期有offer但低過expect salary 2000蚊
我打電話問有冇得高d,之後連合約都冇得簽

衡量下其他福利？
有d公司唔會bam，但係未必加到比你，大公司個入職薪酬會固定d

頹tee牛仔褲
銅鑼灣唔清楚

認真啲
頹tee要襯短褲，牛仔褲就hoodie
加埋對人字拖perfect

搵工會搵公司直接落廣告
agent=浪費時間

都唔係, 毒撚搵唔到工有用
fg 搵過pxxplebank
開16k ,佢都話OK合理無壓價
refer左政府jp比我

無去in啦, 上去玩下
唔係女agent唔理佢
打來J下佢把聲

政府JP 16

其他福利都差唔多
唔知點揀好
一個就人工低，但對前途有用
一個就人工高，但對career path無咩作用

依家做緊果份係大公司但under paid 得好緊要

最後會差1500又真係唔上唔落
但比我揀可能我會諗, 大公司出番黎搵過份,
會易過中小企出番黎搵番大公司

無雙糧花紅0福利
16k大把私人公司比得到

cl technical開我JP 15k
cut線好過

八婆就大把

想問下d agent公司係咪會亂鳩咁send自己份cv比其他公司 ？
雖然半年前搵過佢地

頭post個tg:HR_win
仲請唔請人

有冇人有做下freelance 寫網/mobile
一個project d野點報價？
一樣樣function 計

唔小心post左

大公司先得閒同你拆細報
接freelance就聽完做咩成舊報算啦

on9政府19k都得 上年價

我有friend話幾個唔同既主要功能就分開
細節就再同客傾 睇下d細節係真係細定其實係大功能
但唔會細到每頁計或者加多一兩個textbox都寫出黎
是否合理

一定會
之前做開IT Support Engineer搞infra
之後send我份cv去學校做TSS
仲要串話之前你話過海都做

冇你批准正路唔send得

btw見到數碼港個招聘會有d公司開萬二蚊請fg
個老細訓醒未

agent 會send 佢覺得適合既工, 但佢send 出去果份cv 份隱藏左你所有聯絡資料，因為怕人地公司直接聯絡到你

所有通常agent 收我地份cv 果陣會要求word format,除左方便佢地公司套system scan 份cv, 仲可以方便刪走聯絡資

似乎連名都會del走埋？
求教
其實我好怕佢地亂send

it9果然賤

12k請你番去做個product出來
咁即係你有份
第時升做公司股東

長線來計冇得輸

佢究竟請唔請到人

點睇都係condom

就係無我批准
我係jobsdb度見到有份工係invitation letter度
寫到明有agents send左我份cv比佢睇
再叫我apply

萬二蚊狗也不屌 學校tss都唔止呢個價

係我錯Sorry
上面有巴打答左

覆完先見到呢個reply
但間公司係知我jobsdb profile架喎

一定要clarify，話俾agent知間公司搵左你

問題係我唔知邊間agent公司拎我d野去比人
另外我無批准過任何一間agent公司拎我份cv去搵其他工

咁可能係間公司尻up, 正常agent 一定唔會俾間公司directly 聯絡你，咁樣agent 會收唔到錢

各位心中有答案ge野，講落去都無意思
BTW, 科大BBA女幾好，any ig?

多謝解答 希望佢真係鳩up

呢個樣一般

創科行業一直供大於求，很難聘請到IT人才

大陸同印度D code見得人嘅，通常人工仲高過我

應該係講個職位供大於求

btw, 2016 5大畢業生平均起薪係1.42萬至2.13萬，講用平均價請人只係掩飾，實際根本係佢以為出12k都可以請到D唔知價既IT狗返去
連IVE都請唔到

12k請你班it fg 算係咁
你地乜野都唔識
入到來又要教你野
又要比熟習期你

你做得好 我再加你500啦

有冇人黎緊考cisa??

It audit=/=It

你地個標題

巴打招人寫freelance?

其實而家寫apps 用翻android studio + swift 定用 react native node.js 寫好

Startup點止萬7
通常startup都手鬆啲架啦唔係咩

或者佢個business model根本冇考慮清楚點樣用班IT仔
咪開個西價請住先囉

其實fg係咪好難搵到ba 做？
覺得自己好廢 應該搵唔到人請我做p

BA真心難做高P
冇tech底俾人玩死

睇返頭post
底價會高D，但頂盡20k到
17k真係一個好合理既價

當然完全唔排除係on9仔搞startup
香港大把e d人，尤其係讀完某D科出黎諗到個idea就諗住發到達個D
你去科學園數碼港行一轉
起碼一半公司完全稱唔上係“公司”，根本就係當做大學project咁，都唔知佢地點過政府定期審查

有心想行BA，搵D consultant/associate XXX應該都可以既
但如果係覺得打唔掂code而去做勸你唔好
冇技術底去做sale會變吹水佬，俾做個班問候祖宗十八代

搵唔到p做 太多野唔識了

係囉我都有咁上下既問題
如果我想做ba
但係又想學熟tech底先做
去見p仔又唔請我
可以點算
工餘時間自己練？

我個問題係全部都係識啲細野 js css html php 呢堆全部都係入門
Java果啲太耐無寫都差不多唔記得哂

俾個function我我花啲時間google 都寫到既
但你話幾個program複雜啲真係搞唔掂
今日睇個animating resume 都睇左好耐

BA唔洗確實落手揼code
但要好清楚各種technique，知有咩易，有咩難，有咩冇可能做到
個人覺得一個專業既BA起碼要有SA~PM既實力先做到，不過當然，大把人實際上係呃飯食，所以先咁多BA vs IT狗既世界大戰

想問如果要讀top-up degree 邊到會好啲？
依家有 VTC Shape 既UWE ,Thei 同poly 既speed 簡 全部都係it related thx
同埋搵工 係邊到出黎既degree 重要啲 定係 學左啲咩language 重要啲

我覺得topup度度都差唔多架啦
爭在教到有幾貼近

出到黎做野 功夫 吹水實際d
搵左十幾份工經驗之談

但一個BA 唔係都係2X K到 ?如果有PM實力直接做PM咪得
同埋BA唔係要做埋data analysis?

咁有D會搵埋個consultant去一齊見客
即係拆開左純BA同tech part
有D係同個客傾完一大輪，返去搵tech人傾，傾完再搵返個客傾，無限loop
依D個BA要求相對低，淨係做好BA個part都夠
如果講到係tech sales 人工當然唔止2X k，double都唔出奇

巴打fg?

咁有無話讀埋個master 好啲？

果d tech sales係點練成的 都係由p開始？

Dup code唔洗叻
但係tech sense係浸返黎
點先係feasible,reasonable
係經驗+知識

吹水BA好難撈

我major is minor cs
做ba定p好？
Tech底sales其實實際上要識咩

有錢就讀 無錢就唔讀
基本有個degree已經夠你搵唔同field

補多句
去到需要master level既工
多數都要幾年工作經驗

諗住今年年尾考 師兄6月考?

6月

其實比我簡我都想做P既,有諗過行WEB果邊
但萬3,4蚊既P真係唔好搞我 開16000人地又覺得我貴,事關我都幾廢下 好矛盾

問下自己想做咩會好d

BA係中間人，要將Non technical users 既requirement 轉換成 technical requirement 再去度一個合理budget 搵個合適vendor,做埋project management

仲要解釋俾老細知點解要咁既資源同埋點解要做

最基本要識/知
SAS之類既software
Project management tools & skills
Problem Solving
同埋有咩technical tools/skills 可以解決到個問題，即係technical sense

我都揀左6月30考
淘左本review manual同 question讀
零background

同意， 有去過科學園都知有幾閪

16K未畢業都比到

咁點解我開15.5都矛人請

講個笑話你聽
我開15K搵左好耐都未揾到
寫16k好快揾到
可能你太平D公司怕有伏

hi各位巴打
小弟都打code打左幾年可惜仲未上到AP
年紀又唔細 真係唔知點算

巴打有做？
寫開咩

根本就係
2017仲拎住個degree開14-15，間公司真係做野既都唔敢請啦

出公海叫ap無回應?

想寫17K但未有cert係手，唔敢叫
入到去先知個位請左成年有多，早知叫17.5

轉工

係咪要叫高啲
Jobsdb 啲工好似好多都唔係比fg 起碼都要1年exp

寫夠18

apply咗先算

講架咋，你照apply就得

屌你老味d bug de完一個 第二個又出黎
新工返撚左3個星期de左10幾個bug
好撚痛苦

做狗係咁上下

無bug又點會請我地返嚟...

上手d program 好雞

對唔住要你執我d意粉

返工用係做prototype ，可以光明正大寫意粉

咩係意粉

連自己都有機會睇唔明既code

點解個個p仔 interview都會有writting test

Writing test 定written test
事關我兩款都見過

人人都睇得明咪好易比人取代

咁咪做其他野

要炒你既人付出代價

有分別咩

written未必考writing

即係手寫?

Writing test 考英文，written test 多數係考Technical skills

點解就 last day 張 list 都有成打野要做

點解你仲會做
做得好又無得分, 做得差又比人唱, 做唔晒仲會比人屌你爛尾

橙

我已經覆得好 hea 架啦

做開既, 覆佢整緊handover doc, 唔做
新派既, 覆佢走之前都完成唔到, 除非派你行孖咇
夾硬塞比你既, 咪等攬炒

覺得自己做得好差

做左成朝，張 list 得返 4 樣野

點解呢？講黎聽下

正能樣: 咁先有進步空間

離職前工作效率: Max

Max + 1

啱啱 send 咗 msg 俾腦細報告，希望條仆街唔好再加野

btw 我轉左職做園丁

浪費左好多時間係d未必關事既問題度

入中資做好辛苦 （間野真係紅底到無得再紅）
空降黎左個dept head
岩岩先加完人工到2字頭
我明明搞network 佢又叫我地學visual basic

完全無學過language 點算？

好唔開心 想呻
我又要做埋support野 日日做到嘔 都可以話我地唔主動做野 好無辜

hea學hea做都唔會炒?

個大陸manager 好兇 我估唔會炒掛
但驚佢有事叫我地整 唔識整就好麻煩囉
因為佢係寫程式出身 其他野乜都唔識的
佢又成日講咩野 自動化 規劃化咁 證明好想搞多d系統野

it 始終都係識寫program 最有優勢

但公司個老同事就話要信自己 學死一樣先至有出路，樣樣識d係無用的

佢地應該係搞個application team 唔係搵我地黎搞囉
20k up 請萬能人邊有可能

我做腦細就好了 我死番出去

千萬唔好以為識寫program最有優勢....其實都好慘架
成日都要學新野架~!!

成日聽d同行講 識寫野dup code好快就加人工

如果係咁呀~仲唔個個走去學DUP CODE咩~~

唔是咁簡單

你d同行對你都幾好

不過唔使十年D野就會淘汰，然後到你老左追唔切就要乞食

講個神話比你聽, AS400

as400 而家出現左幾多年

維基大神
The platform was first introduced as the AS/400 (Application System/400) on June 21, 1988

但都唔係有好多地方用啦...!?吓嘛?

都係要請人既。。。

入到去應該可以保到你退休, 條路自己揀

INFRA係咪唔駛識DUP CODE都得 FG有無咩要求

都唔係架
d infra config長到嘔果d你寧願寫code gen出黎

我主要工作係p仔
但要睇埋server, set router
有時會接下client電話
利申 剛學識夾lan線頭

恭喜你~!!你慢慢走向全能工具人喇~!!
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
但人工照舊!

Server d docs其實都幾難睇

如果要搞ssl domain 又要畀錢租黎學 免費domain又唔畀玩wildcard (用開no-ip , letsencrypt)

玩game做慣工具人
又要擋王又要補血又要輸出
有時又要教學

如果公司叫你搞咁梗係叫公司出錢買cert/domain/租機喇

其實買個domain黎玩都好平姐,
唔洗靚既一年幾十蚊都有啦下話?
cloudflare又有免費dns

我自己都買左個domain黎玩
都有比下少少錢玩下唔同野,
當係打機課金

p.s. 個domain大約1蚊1日, 計港紙

睇黎我無咩能力撈呢行

突然好擔心到左中年仲可以做咩
雖然有排先到

好似要專一野樣
但要知其他野

各大bank 既core system, 號稱永不會中毒之神機

四洲集團同大昌行都有。

保險有幾間大野仲甩唔到,識得玩其實好吃香,但唔會有得比你自己試, 如果有野replace ,咁你就真係“吃香”喇。。。

考定
車牌 保安牌 水電牌 開鎖牌
實有機會用
好似係
利申 乜牌都冇

, VB冇用。

其實讀CS真係有料既話，點都有出頭天，之前遇到有個三十幾歲就做到MNC香港區 Technical Manager，真係好神

巴打們有冇d正常既agent 公司

同問…
有2間agent都係未完約就走要1個月通知+賠一個月人工…傻的嗎

但失左業5個月無得揀

btw
做稅務局junior p仔 15k無福利
半年contract
諗唔諗得過？

仲有冇人用COBAL?

有部新既走出黎，一定成堆人吃香

前一兩年先有公司做assembler > cobol conversion

15 k 無福利 + 半年

屌
又做爛市
之前見jp有17k up

你可以照做
但要有心理準備佢真係扣糧你要追要上勞資庭
如果佢炒你唔洗一個月通知加以1個月糧你
上庭個agent已輸9成

因為override左勞工法

做爛市班仆街

15K冇福利，咩學歷先

你估大家想既咩

3大it degree

係囉我都叫16,17k
個pk hr話比到15k only

下？
OU都17啦大佬
唔好做爛市啦
稅局出黎仲要加唔得多呀
你甘心頹既就去做PCCW Sol
想入少林寺又易入就ICO啦

上JobsDB搵過份啦
定你又介意返得遠呀

咪做稅局啦
之前個同事做過稅局 廢到

香港政府出黎既IT都爭唔得遠
新加坡就唔同喇

全香港得佢間公司咩
15k你自己扣埋老強
你睇下幾多

點解會話pccw頹？
聽講成日ot?

agent你都信
你話太低cut線轉頭佢會提價打返黎

通常it manage問咩係oop 應該點答
寫code就好d,背書真係唔識答,google左都係唔知點up出黎

仲要3大
IVE仔都高過你

16.5K有手有腳有IT Degree interview有講過野就請
唔係入面冇勁人，而係參差不齊

15k, Agent叫C L？

講下用有咩好處; 唔用會點
再講下其中1,2個pattern名 用法

有冇3字頭it 人講下而家生活點

如果俾我我會咁答 Build logic that focus on modifying object attributes, 然後解釋polymorphism ，再解釋inheritance
然後睇份工用咩language, 舉個例講返oop會點做

呢類interview會講到口乾
上次俾人問abstract class同interface 既分別我都答唔到concept野(Multiple Inheritance，When to use ）

識做唔一定識解釋
真係明既話OOP Language冇乜邊隻你會學唔識，都係syntax上有大分別，同一個logic寫 d code唔會太爛

encapsulation緊要過polymorphism, 因為encapsulate先係你要自己做既野,
polymorphism好多時你都只係用已有既野, 即係list同map咁

abstract class同interface照字面意思就係class係一個大類,
底下所有野都有呢d property, interface就無話咩object,
只要件野有果樣property, 你就可以implement個interface,
可以話係人地d parameter想接受一個類別既野, 又或者接收有某d property既野,
咁既分別, sorly for 1999
有d無interface既language可能用abstract class扮interface,
又或者連abstract class都無既language要用class黎扮, 裡面throw哂exception
要知自己點解咁做, 雖然寫係咁寫但實際唔係呢個意思
呢d位就要靠naming convention同自律唔好abuse佢

multiple inheritance通常都叫你唔好用, 除非係implement interface,
真係要用你要知道隻language點resolve conflict, 簡直係無野搵野黎搞

比我大約會咁答

多唔多巴打做做下development 又轉左去做其他function?

同埋小弟想入銀行做IT, 想問下如何靄2年做其他行業再轉返入銀行做係難唔難?

肯叫17k未

一直叫緊17K

好野做完張 list 啦
去海邊吹吹風先

好野做唔完張 list 啦
上天台吹吹風先

外行人
覺得IT好專業。。。
電腦有問題打去問公司IT help desk
佢地好似萬事通咁乜都識，
覺得你地好勁
人工都ok高，做咩要話自己係狗
好崇拜你地

識得有個之前pccw嚟
話做野好過依家
因為pccw成條team做
依家得佢一個做

其實我都做緊野架巴打
唔好咁啦

話說 HD 2年P經驗正常幾多
現嫁16.5k 知underpay但係每日返四個鐘

Microware依間公司好似幾正

唔記得pw 無上水

絲打你唔要我喇

其實我今日無做過野

比人用完即棄咁解

香港冇公司hea得過pcxw

pccw好hea咩

我做緊果間

坐撚左成日

怪唔知 it狗 有中年危機

高層巴打你終於上水啦

放工，去海邊坐下做隻老狗

你tg 唔應我
唔記得左個pw攪到上唔到水

上次in pccw p仔果陣，manager問你介唔介意做埋support工作同返工以外時間on call，果陣嚇到我仆街

轉左 iphone7 冇裝返 tg

車厘妹d fd
請唔請厹

祼辭先嚟換電話

有咩特別?

mthreealumni 呢間agent有沒伏,上網幾乎搵唔到任何關於佢地既資料

自己試下lo

有無人試過做portfolio
應該要cap自己做果個user interface 定cop code

有性趣投身IT界
有咩路數可以介紹?
有咩公司可以apply?
有咩要注意?
利申: 係英國非雞校大學(全球前40)讀緊MSc 無工作經驗 無IT背景

唔好入行
冇l T底只有support同oper等緊你

做IT support同oper無前景?
人工又點?

隔離 ibank it fg 40k 起跳
巴打可以考慮

IT Support= 正式IT狗

Send jobsdb send 左十幾份cv 一個星期，未有回音。係咪正常

yes

無工作經驗喎

有interview都唔代表d咩
見左好多次都冇offer

隔離Ibank IT 係咪同哩度兩個世界?

人禽之辨

我見好多工都係programing

我地d infra 真係唔多

想問吓如果由0開始讀IT轉行是否無機
如果可以 應該讀乜
利申 19 ugrad

infra 流失率低

hd 係最低要求

ibank做programmer
vs
pxxw做programmer

不要說了

如果無任何IT底有無得讀IT HD?

19 hd grad
鳩 send cv
結果啱啱去in即時俾offer
小弟programming好廢咋點算
in個時已知做nerwork
冇cert的我係咪應該即時去報ccna